831港島衝突 七名被告暴動罪全部罪名不成立

#區域法院第卅九庭
#沈小民法官
#裁決
#0831銅鑼灣

‼️全部罪名不成立‼️

good

!!!!!!!!!!

太好了

👍👍👍

太好

有無另一個post網店手足份？

有，果2個都係

網店手足都不成立

goooooooo

睇死又上訴

會唔會上訴之後又坐返

連攻擊性武器都係

推

濫捕濫告折磨咗成年

好快會上訴，放心

律政狗方面應該無得上訴

呢單又係尻嚟

放心一下先, 希望唔會上訴

#區域法院第卅九庭
#沈小民法官
#裁決
#0831銅鑼灣

‼️全部罪名不成立‼️
判詞共長42頁，公眾人士可以上官方網站瀏覽，法庭 不會 讀出。

基本上為 控方未能舉證至毫無合理疑點。

每名被告將會獲派一份裁決判詞。

大家記得1040返嚟，屆時將會再開庭出嚟訟費申請。

唔係話，上訴啦屌⋯⋯

本身告非法集結 港共一搏

你係陳芷青

點會冇？好多case判不成立都可以上訴🥴

今早大批市民到區域法院旁聽本案。被告余德穎與莫嘉晴開庭前向現場人士派發飲品，謂：「辛苦哂，請你哋飲。」二人開庭前與眾多友人圍圈祈禱，莫祈禱時哭泣。有被告進庭前與友人相擁。早前脫罪的陳虹秀今日亦有到庭，支持同案七名被告。她昨晚在fb發帖稱：「用強大正念向天父祈求，大家都會無罪釋放。」

即使上訴都只就法律觀點上訴
我未睇判辭
但關於事實裁決係不能上訴
同湯杜夫婦案一樣
上訴即使成功都唔關被告事

上訴

現在的環境,小民真是算好。大把mag仔痴線釘過佢

點解無？

死開啲啦五毛狗

話唔撚好打官司既鄭立講兩句

dojoke會上訴架啦放心

慘勝

裁判法院同區域法院唔同
裁判法院上訴去原訟庭重審
區域法院上訴去上訴庭只可係法律觀點

「陣地社工」成員陳虹秀等八人被指參與8.31灣仔暴動，陳虹秀早前已獲宣佈罪名表證不成立，當庭釋放，餘下七名被告今日接受裁決，法官沈小民早上10時開庭宣讀判詞，宣佈七名被告全部罪名不成立，指控方未能在毫無合理疑點下證明控罪。庭上掌聲雷動，多人激動痛哭。

好嘢！！！！

正義必勝

果啲直頭係ff有妄想症 釘就應該係陳炳寅呢啲

係咪包括 女裝ig店 果2個

小民已經第二單判唔成立

苦中一點甜

藍屍又輸

藍屍好嬲

律政屍又上訴

Yes

手足好波

有得上訴，就算上訴成功都係發還重審，唔會上訴庭判有罪定無罪

佢實上訴喎

而家 律狗=香港法律

而家係怕情操高尚

呢D真係趁可以離港就走人
律政司一陣又出手

晨早好消息

612無用.....人血饅頭........

係

久違好消息

志雲大師單案上訴庭係落order要求原審法官判有罪

佢都冇新關鍵證據

佢應該就快俾藍屍攻擊違犯禁制令
但律政狗唔會做野

Doj好嬲好嬲

好人一世平安

佢把閪口就最有用

宜家即刻離開香港
等過左上訴期都冇事先返黎啦

呢啲藍絲騷擾佢就乜都唔理
班十幾歲嘅細路判得輕就係咁上訴

老炳都好左。近來最痴線是條柒航和穩膽肥蘇

重審咁on9?

開心

兩鄭都好撚嚴峻

可以復工了

仲有12手足

老炳至少唔會ff 肥蘇雙鄭

希望會以呢單為案例審之後既多人暴動CASE!

唉屌

push

冇約束力 但可參巧

你地有幾日時間拎本bno去英國

正常官

係邊間？？

我地贏左了

陳芷青老公？

肯定個DOE又會上訴

求其係街拉到幾個湊數就告人暴動，唔成立只係合理裁決

yolostore

無事就好啦

不成立就即係無罪
咁就有得走就走

快d走 唔好比時間律政屍上訴

老炳好似純粹睇證據，佢屌過幾次doj

無prove beyond reasonable doubt邊上訴到
係事車裁定嚟

鄭立叫你去革命
唔係不停無限打官司當抗爭
一日唔推翻政府今次好彩冇證據下次未必走得甩

太好了！！！！

社工呂智恆被控阻礙公職人員，控方昨早傳召證人前被揭控罪書出錯，遂向法庭申請修訂控罪內容。裁判官陳炳宙批評控方浪費法庭時間，並指多次審理社運案件時均發現控罪錯漏百出。陳官質疑律政司及警方容許錯誤一再發生，並謂：「唔知我係咪最不幸嘅裁判官，做四單（社運案），四單都係咁，百分百中！」陳官更形容「情況已經嚴重到去警戒線。」

重審如果遇著班出名藍官就大撚鑊
已經好多單輕判變超重判

其實呢個先係正常

拎返passport即刻走
過左上訴期無事先好返嚟

仲有個彭亮廷都係痴撚線

Why not both

pin this , 樓主

憂喜參半

走到既即刻今晚上機，唔好留低

真係眼濕濕

Pin this

Agger

如果可以離開, 7名義士考慮下, 一定上訴

律政司肯定不服判決再上訴

因為宜家冇both

老柒走得就走
而家無罪但港共有你地record實成世攪9你地同屋企人，留係度無運行

唔好諗啦，係時候去台灣讀書#frexJe#pig

想知詳細
之前有幾位又成立

即日好走

未上載判詞

年!

同意有得走 去避一避先
唔好諗住過左海係神仙

癲過坐監

而家最怕係律政師班撚屌瓜瓜嘈

走D可以保護你地既國家
有D地方可能仲要簽證未必上到機
過左上訴期先返黎啦

屌你老母曱甴律政狗鳩靠老屈

有法律咩？

即係咁，任何意義既抗爭需唔需要人手？
有心抗爭既坐撚哂咁邊個做？
俾人鳩拉咗連官司錢都冇人幫手俾咁邊個做？
咁低質既二元對立都講得出

掂

英國 >台灣

然後律政司上訴搵個紅官

法治未死

潘書記

快啲走

咁頂癮嘅呢條友

哭能咗
天佑手足

有BNO去英國，冇就去美國，美國政治庇護其實好易批的

死撚開啦傻系

沒有暴徒只有暴政

彭亮廷排名節節上升啦

呢個好似出名重手
所以擔心咗好耐
冇事啦手足

呢個只係結論姐

只要legal point唔同左 條evidence嘅線都會變

利申 無睇判詞 唔知佢點劃

好人一生平安

好似裁判法院審 律政司上訴都只可以係法律觀點

仲有好多暫委都係勁紅

冇必要咬到咁緊；之後所有手足放哂，都唔會令街頭戰線再現，利申我係支持街頭戰線，但現實真係士氣低人心散。

呢個好似做過黑警

飛英國啦屌
仲去台灣美國搞簽證

係 如果拉左就直接放棄人生去坐

咁我唔出來咪得

鄭立個前設錯撚晒 覺得人地一定會好似飛蛾撲火咁出來

唔會上訴啦
輕判就話
依家係好明顯地被技術型KO判罪唔成立

陳炳宙釕 禁果兩鄭算咩（鄭念慈丶鄭紀航） 盲人釘洞機？

Good news

好飛了

快d走

鄭立當左係陳雲式鳩up好耐 笑下得 唔洗認真

如果律政司上訴就即刻去英美澳加
重新開始好過，香港唔值得你地坐幾年

天佑義人

區院審唔係free style
唔同下級

想喊

太好了！！！！！！

我哋係未要靜啲
驚律政屍又上訴

我估應該同湯杜案差唔多
上訴去再擴闊暴動定義
隔幾條街都算
上訴成功都唔影響入唔入罪
放幾個之後擴闊左
跟著一批一批咁罪成判6-7年

利申：未睇判辭鳩估

根本黑警同律政屍夾埋老屈
法庭心知肚明啦

熟佢地的remind佢地, 唔好以為會無事,已經不是以前, 仲可以走就走, 留係度只會面對上訴再上訴最後又咪要坐

d mag仔根本亂黎
區院無得咁離譜

之後大波驊彈出嚟，即刻國安法拉

七位手足經濟許可，就準備走佬啦

屌你老母死黑警

自己人生自己決定, 可以堂堂正正走唔走, 他日後悔無無用

唔係啦
裁判法院上訴係以重審方式進行
再睇過哂啲證據同推論過程

唔係準備, 係立即

睇定啲，啲仆街實上訴

狗政司一定上訴到 入罪

仲有莫少聰 根本成個裁判法院都尻黎 正常果d就比人調走晒 得沙田個acting PM 正常又調唔走但我估一定好快冇得act

紅

所以一定要走

個撚婆一定上訴
有能力走都係走啦

爽呀屌

亂鳩告

Push

有心抗爭既可以坐撚哂即係free rider太多革命黎都曬氣
個前提已經錯撚左
打官司只不過係保險，仲要係靠運個隻
你不停跳fuse遲早都係死
從來冇人講過抗爭手段係二元對立
但係有D手段你唔去解決根本問題遲早冇用

又咁問
判左無罪佢地幾時會比番本護照你
係一判即比定係可以攪你一排先

你靜唔靜都會上訴㗎啦

你靜唔靜佢都一定上訴

gd news

實上訴唔好咁快開香檳

DOJ狗上訴未

沈小民有證有據會判得好狠

咪戇尻啦, 點會冇

5毛熱狗話要唔捐612個啲去撚哂邊？

要睇判辭

W

就算doj唔上訴
建議有得走都好走，去第二度重新黎過
港共實label哂你地反動派，除非一世打份濕鳩工，諗住攪生意考專業牌實俾港共攪鳩你地

之後又到律政狗出手？

以上次沈小民判無罪所寫嘅判詞都幾合理
律政屍要上訴一定要搵到好實際既法律觀點再打
以而家律政屍既仆街程度，多數都會搞

即刻有

撚屌會上訴？

up咗判詞

yeah

法官沈小民指出，毫無疑問，案發當晚出現的情況並非香港常見現象，對於某些人而言，或許這是難得的歷史時刻，法庭不排除當中確實有人希望到來見證這一切。若他們不希望被人誤認為是暴動者，因而遮蓋容貌，可以理解。而他們當然明白要承受一定風險，不能保證不會遇到暴力場面或催淚煙，帶備「豬嘴」、口罩、眼罩或手套等也可無可厚非。

沈官又謂，根據法庭接納的事實，第三被告鍾嘉能及第四被告龔梓舜被捕前曾逃跑。不過，沈官指若要法庭依賴「逃匿」作為針對被告的不利證據，控方須證明他們逃匿的唯一目的就是畏罪而逃。考慮到當時環境，法庭認同辯方說法，被告逃跑或有其他清白的原因，例如是應警方的警告而離開、或是由於當時的社會環境而產生對警方的恐懼、甚至對人群一擁離開的自然反應。

佢根事實判，本身都釘官銼唔入啫

希望最後無事

波台狗收皮啦

港共吹捧嘅法治
咪無證據 報復式濫告

上次湯杜 明知上訴法律觀點衰硬都格硬嚟

律政司一陣又要介入了

琴晚睇到佢篇文真係不成立就好了

警察插贓嫁禍比假口供 妨礙司法公正 依舊無後果

聽到鬆左口氣

明明係常識
但係狗同律政司就可以無視keep住9告
依家香港真係聽到人話就要感恩嘅時代

難得一見既中立判詞

全部20多歲 , 可以去外國從頭來過

律政師：等我一陣

做乜鳩 呢個釘官有前科

好嬲好嬲

good point

官：帶防具無可厚非 逃跑或只因對警察恐懼

當年2016暴動案：如果唔想被誤認做示威者，咁做咩要跑

唔好轉移話題
Free rider多唔多另一樣野
依家講係錢應該點用

你想要多人支持抗爭
你覺得將啲錢做‘抗爭宣傳費’定幫被濫捕既人打官司好啲？

打官司不能根冶問題 不等於唔應該打
正如早睡早起注意飲食 醫唔好cancer 不等於因此唔應該做

鄭立之流唔係乜野洞見
只係三流詭辯耍你哩類戇鳩仔

可能佢都由藍變中立呢

#區域法院第卅九庭
#沈小民法官
#裁決
#0831銅鑼灣

爭議點：
暴動罪－辯方基本上並非爭議當晚出現暴動情況，問題在於有關的被告人是否參與其中？

藏有攻擊性武器罪－問題在於D4是否管有該等物品？辯方指警方插贓嫁禍，並認為拘捕現場的閉路電視可成佐證。

判詞節錄：
//參與暴動的其他證據
...若法庭依賴「逃匿」作為針對有關被告不利的證據，控方須證明他們逃匿唯一的目的就是畏罪而逃。辯方指法庭不能忽略逃跑背後可有很多清白的原因，其中包括應警方的警告離開，或是由於當時的社會環境而產生對警方的恐懼，或者是對人群一擁離開的自然反應。考慮到本案當時發生的環境，法庭認同辯方的說法有關被告人逃跑可能有其他清白的原因，並非一定源自畏罪。

...

被告的衣著和裝束
法庭認為不應把穿著黑衣的人隨意視為參與暴動或非法集結，這做法有其危險性，有機會冤枉無辜的人，因為在當下的情況，穿著黑色以外，例如白色或其他顏色的人都可以參與暴動。選擇服飾的顏色是個人喜好，沒有證據顯示他們刻意以此把他們從非參與者區分出來。

大多數被告都配戴口罩、眼罩、防毒面罩和手套等裝備，辯方陳詞指所有這些裝備都是屬於防護性而非攻擊性的。

毫無疑問，當晚出現的情況並非香港常見現象，對於某些人而言，或許這是難得的歷史時刻，法庭不排除當中確實有人希望來到見證這一切。若他們不希望被人誤為暴動者，因而遮蓋容貌，這也是可以理解的，他們當然明白要承受一定的風險，不能保證不會遇到暴力場面，帶備防護裝備（豬嘴防毒面具、口罩眼罩等）也無可厚非，遇到催淚煙可有點保護； 手套或其他保護裝備也能發揮一定保護作用。

結論
從以上的分析可見，即使被告看成與被捕之前的事情有關，他/她是參與暴動的一份子並非是唯一合理的判斷。本案控方遇到的最大問題是沒有證據顯示被告在被拘捕前的行為。基於以上所述，法庭認為控方未能在毫無合理疑點下證明有關控罪，裁定所有被告面對的控罪罪名不成立。//

但係仆街DOJ 一定上訴
希望最後冇事

郭狗

同一人定唔係

612就黎冇錢啦

個上訴期限係幾多？

多名辯方大狀反駁，被告除了於被指被捕一刻在現場出現，控方沒有證據證明被告如何參與暴動。控方不能僅靠衣著服飾便判斷被告參與暴動。辯方大狀又質疑，控方稱各被告逃匿顯示畏罪的說法荒謬，被告當時「響應警方呼籲離開都告暴動」，質疑現場人士「走又有罪，唔走又有罪」。

沈小民係少有正常官

質疑現場人士「走又有罪，唔走又有罪」。

重點

831暴動案︱七名被告全部罪名不成立 官：帶防具無可厚非 逃跑或只因對警察恐懼
32分鐘前

「陣地社工」成員陳虹秀等八人被指參與8.31灣仔暴動，陳虹秀早前已獲宣佈罪名表證不成立，當庭釋放，餘下七名被告今日接受裁決，法官沈小民早上10時開庭宣讀判詞，宣佈七名被告全部罪名不成立。沈官直言，本案最大的問題是控方沒有證據顯示眾被告在被捕前的作為，控方未能在毫無合理疑點下舉證。庭上掌聲雷動，多人激動痛哭。

法官沈小民指出，毫無疑問，案發當晚出現的情況並非香港常見現象，對於某些人而言，或許這是難得的歷史時刻，法庭不排除當中確實有人希望到來見證這一切。若他們不希望被人誤認為是暴動者，因而遮蓋容貌，可以理解。而他們當然明白要承受一定風險，不能保證不會遇到暴力場面或催淚煙，帶備「豬嘴」、口罩、眼罩或手套等也可無可厚非。

沈官又謂，根據法庭接納的事實，第三被告鍾嘉能及第四被告龔梓舜被捕前曾逃跑。不過，沈官指若要法庭依賴「逃匿」作為針對被告的不利證據，控方須證明他們逃匿的唯一目的就是畏罪而逃。考慮到當時環境，法庭認同辯方說法，被告逃跑或有其他清白的原因，例如是應警方的警告而離開、或是由於當時的社會環境而產生對警方的恐懼、甚至對人群一擁離開的自然反應。

今早大批市民到區域法院旁聽本案。被告余德穎與莫嘉晴開庭前向現場人士派發飲品，謂：「辛苦哂，請你哋飲。」二人開庭前與眾多友人圍圈祈禱，莫祈禱時哭泣。有被告進庭前與友人相擁。早前脫罪的陳虹秀今日亦有到庭，支持同案七名被告。她昨晚在fb發帖稱：「用強大正念向天父祈求，大家都會無罪釋放。」

本案餘下的七名被告，分別為自僱人士余德穎（23 歲）、學生賴姵岐（22歲）、電腦程式員鍾嘉能（27歲）、廚師龔梓舜（23 歲）、無業漢簡家康（20歲）、莫嘉晴（24歲）以及無業漢梁雁彬（25歲），他們被控於去年8月31日在灣仔軒尼詩道及盧押道一帶參與暴動。龔梓舜另被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，指他於軒尼詩道管有汽油彈及伸縮棍。

控方早前結案時指，案發當日現場人士作出實際破壞社會安寧行為時，現場的非法集結已惡化成暴動，控方不需證明各被告如何參與其中，只要各人有共同目的，即屬有罪；加上眾被告的衣物裝束明顯有備而來，顯示他們並非「無辜在場」，而逃匿亦顯示他們畏罪。

多名辯方大狀反駁，被告除了於被指被捕一刻在現場出現，控方沒有證據證明被告如何參與暴動。控方不能僅靠衣著服飾便判斷被告參與暴動。辯方大狀又質疑，控方稱各被告逃匿顯示畏罪的說法荒謬，被告當時「響應警方呼籲離開都告暴動」，質疑現場人士「走又有罪，唔走又有罪」。

另外第三被告鍾嘉能的代表大狀指，控方稱有片段顯示鍾於暴動前曾在現場不同地方出現，卻由未見過被告而且未見過證物的警員在看片後宣稱認出片中人便是鍾，極不穩妥，不應將庭上看片認人的寬鬆大門打開。

而代表第四被告龔梓舜的大狀則指，警長拾起被告背囊後沒有即時找尋物主，反而自行保管多時，質疑有人將涉案伸縮棍及汽油彈插贓。而且其後警員處理證物鏈連環出錯，先稱相機壞了忘記拍照，其後將汽油彈液體倒入辦公室內隨手找來的礦泉水樽再運往化驗，更主動銷毀記錄事件的紙張，連環違反處理證物規則。

【案件編號：DCCC12/20】

唔飛蛾撲火叫條撚革命
所以話毛魔幾癲都好本毛語錄真係革命天書

DoJokes 實上訴

蛋！

當年

沈官又指，第三被告曾出庭自辯指，當晚吃過晚飯後，與朋友到創興廣場唱K消遣，後來見馬路上有很多示威者，又聽聞警員開槍，故留在場看熱閙，惟突然大批人士奔跑，他雖不知發生何事，為顧及人身安全所以跟著跑。沈官稱，作為旁觀者，如不想被誤會是參與暴動的人，最好不要做他們正做的事，即奔跑，故認為第三被告的說法站不住腳，亦不接納他是看熱鬧的人，而片段亦可見被告曾向警方擲玻璃樽。

都係沈官

[91]-[98]

笑撚咗

睇到呢單新聞
好想喊

提醒我
要努力返工賺錢
然後捐畀手足

區域法院以上果啲官都唔係傻嘅
係裁判法院咁多痴撚線架啫
質素低下不知所謂

樓上有巴打post 佢2016 唔係咁判ga

黑警死家

大波又會上訴

若他們不希望被人誤認為是暴動者，因而遮蓋容貌，可以理解

呢d咪無罪假定
俾著鄭狗就FF你蒙面係諗住犯罪

如果可以最好快啲走

律政屍上次係要求上訴庭釐清不在場可否定罪
個結果唔影響湯杜無罪裁決
但如果成功，對之後既人就好撚大鑊

藍屍：好嬲好嬲

由!!!!!!

正啊
終於捱過呢段俾垃圾鳩告嘅日子

屌 咩事 幾年間d觀點唔同晒

又係有潘書記

Well how about 郭偉健
High court 彭寶琴丶楊振權丶陳慶偉（仲有啲我覺得pk但大家唔覺）
傻唔傻我唔知 但一定係被收買既仆街

而片段亦可見被告曾向警方擲玻璃樽。呢個先係重點

等埋上訴先

真係難得一見嘅人話

Dklm 不在場定咩罪 係屋企思想暴動？

所以咪無人同你癲囉

都有飯食 人地點解要以命相搏？

潘書記x2杜麗冰 都冇 相比之下陳慶偉已經唔太pk

你話鄭立叫人唔好打官司已經轉移話題扭曲佢原意啦
佢由頭到尾都係叫人唔好信咩香港有法治法律最後防線OMDB
唯一可以解決香港根本問題係革命
而且革命係一定會犯法一定會堆人頭
佢本身都有話如果革命都要留條後路燒唔到自己不如一開始咪撚革

rfh riot from home

唔出奇，之前控方已經話要求個官考慮唔入暴動都入非法集結，但其實兩罪唔係交替控罪，隨時今日下晝班狗就上門拉佢哋非法集結。

沈小民都決得無罪真係好難上訴

169. 無論如何，根據以上本席的裁決，控方未能提供任何證據顯示任何被告人在被拘捕前曾參與軒尼詩道與盧押道一帶的暴動; 既然沒有參與，有否非法集結出現，法庭也不能根據第51(2)條把被告人判處較輕的控罪。

啱呀
所以我支持走得就走留班港韭係集中營食飯

呢單案判詞對往後既暴動case有極大啟示
律政屍一定咬住唔放

終於有正常合理嘅判詞

一事不能兩審

終於有好事

感謝612星火

若他們不希望被人誤認為是暴動者，因而遮蓋容貌，可以理解

沈官指若要法庭依賴「逃匿」作為針對被告的不利證據，控方須證明他們逃匿的唯一目的就是畏罪而逃

起馬仲會base on無罪假定黎判
俾著係鄭狗就掉轉FF你點犯罪

警長58171 賊贓嫁禍 妨礙司法公正

不過，Dept of Joke對7.21上環暴動案上訴緊，雖然我睇牌面好大機會上訴唔成功，但今次打得甩既真係要諗後路

外聘主控張錦榮。

王婆婆到庭聲援。

上連登暴動

威動到想喊⋯⋯

如果成功全民rfh riot from home

呢啲都係我心中既仆街 陳慶偉係我自己聽過姐
講清楚潘書記係潘兆初 因為高院仲有個潘兆童 聽過一次保釋hearing 我覺得幾fair

控方條友重p

Riot from Mars

一定會上訴

我地勁嬲

上訴 再投訴埋個官

之前旺角高調暴動罪都可以逐條街咁告，今次軒尼詩道盧押道唔入，聽日就告你謝婓道

潘兆童批保釋算係無咁緊

潘兆童 我都覺得正常
潘敏琦 潘兆初

藍絲實屌到仆街

律政司： 上訴重審

上訴庭係3隻深紅官當值

真係咁既意思，例如你上連登推post,講邊度有狗

叫人行咩路線走，都想告撚埋你

其實有冇正常人

人地鍾意係路邊食花生都唔撚比
諗起早排某狗官判晒好似8月3旺角全部都非集

你個鍵盤暴動

班律政司狗又唔係出自己錢， 出納稅人錢
點解唔上訴

最多咪自招嫌疑

係一罪不能兩審

有，但全部無得做上訴庭
而且上訴庭有3個官， 俾你有一個正常都無用

手足

冇錯 今時今日明知輸硬都會照告

屌⋯⋯

有手足將鏗鏘集最新一集翻譯左

幫手推

155. 從錄影片段可見，很多出現在鏡頭的人都是以黑色作為主色打扮;亦時不時聽到形容那些參與非法集結或暴動的人為黑衣人。無可否認，黑色這種顏色越來越被人與這類社會運動扯上關係，但問題是這趨勢是否已到了一個階段 - 「身穿黑衣的人便是參與暴動一份子？」

156. 就以穿制服為例，一般人都會認為穿制服的人是希望表達他們是來自同一組別、為同一目的而行事的人。在本案的聆訊，本席經常聽到警察證人表示看見一些穿反光背心的人，只説相信他們是記者，但實際上是否記者，他們不得而知。如果警方也認為穿上反光背心這樣特別的裝束也不能視他們為來自某一特別組別的人，同一道理，黑衣人的裝束又是否代表一定是參與暴動的人？

控方早前結案時指，案發當日現場人士作出實際破壞社會安寧行為時，現場的非法集結已惡化成暴動，控方不需證明各被告如何參與其中，只要各人有共同目的，即屬有罪；加上眾被告的衣物裝束明顯有備而來，顯示他們並非「無辜在場」，而逃匿亦顯示他們畏罪。

擺明想為之後告暴動嘅鋪路 唔洗講你實際做過乜嘢犯法 直接告你暴動

終於冇事了

沈官表明，不應隨意將穿著黑衣的人視作參與暴動或非法集結者，因做法有危險性，有機會冤枉無辜的人，而且穿白衣或其他顏色衣物的人都可參與暴動。選擇服飾顏色純屬個人喜好，沒證據顯示他們刻意以此與非參與者作區分。

至於控方要求法庭考慮被告會否「憑藉身在現場鼓勵其他人」而把他們定罪，沈官強調相關指引，重申「被告人身在罪案現場這一點，本身並不足以證明他有罪」。若控方沒證據證明被告之前身在何處、做了甚麼，則難以推斷其行為實際上鼓勵了罪行中的其他人。

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

律政屍狗應該會上訴，要即刻離開香港啦

依加個官意思係見到黑警打到仆街
驚而走係好正常
第六被告俾人打到仆街
佢個律師好野
打散左拉佢個黑警嘅供辭同逃匿呢個pt

所以咁多紅官係上訴庭
都係飛走先啦
過左上訴期先返黎

但佢批得黎 我感受到佢重視法律對人權保障 rather 其他官 有時feel 到佢焗批

佢係咪後悔當年判錯左

曾大狀本身做檢控出身,思路分析真係一流

我勁開心呀 ！
Yeahhhhhhhhhhhhhh
多謝手足
我愛你地

黑狗叫人走嘛，但而家上到去又話你走係可疑，沈官黑人問號

有幫襯開佢哋冇事就好了

142. 她引述從錄影片段 看見第六被告人在花旗銀行外被至少六名警員圍住制服的畫面，看見多名警員屢次用警棍擊打第六被告人。

143. 有關警員沒有承認使用過分的非法武力，但市民看在眼𥚃，因而產生對警察的恐懼，他日一旦遇上警察而逃跑，這可能性是實在而並非憑空臆測出來。在本案，本席認為控方未能排除其他逃走的清白原因，因此，本席不會把被告們逃跑一事視為對他們不利的證據。

葛博士又準備投訴

快d買機票走，唔好留係度呀

律政屍援引1967年暴動的案例 Tse Chung

150. 從判詞表面上來看，似乎控方若能證明該人在暴動或非法集結的現場附近出現，再加上後來的逃匿證據，便足以令法庭推斷他曾參與該個暴動或非法集結，但深入了解該案的案情後，原來並非這回事，因為在該案控方是有證據顯示該人在逃匿前曾與那班非法集結的人聚在一起，耳聞目睹該班人所講所做的一切，但本案在這方面的證據是完全欠奉的。

151. 在此，本席引述控方援引Tse案的部份判詞:

“To stand with a crowd of people in violent confrontation of the police is surely some evidence of approval on what was plainly being done at the time……
That being the case it is clear that the accused had for a considerable time observed the violent behaviour of persons in the locality……It seems unlikely that the accused himself could not hear them and less likely still that if he did hear them that he was not able to draw the conclusion of what the crowd was about and what was its intention and attitude towards the police.
In view of these facts, it seems to me to be impossible to suggest that…… it would have been necessary for the judge to direct the jury, that, in the absence of any overt movements or outward expressions on the part of the accused, it was not open to them to draw the inference that he was taking part in the unlawful assembly with those amongst whom he stood. That seems to me to be an inference of fact which any jury might be disposed to draw.”

152. 從以上可見，若控方缺乏被告人在逃匿前所作何事的證據，法庭便不能單憑他在暴動現場附近被抓獲加上逃匿就斷言他之前定必來自那個暴動的人。因為以當時的情況而論，那些被告人被捕的地點可說是四通八達，他們可以從四方八面走到來這𥚃，剛巧遇上警察的驅散，未及理解已經要逃跑，他們不一定是來自暴動聚眾的那班人。

麥機智law 但一中文佢就被dq
Btw 呢排潘兆初唔比楊振權審社運上訴 自己黎 係要邀功定覺得楊振權太7

反而想知，有個同時被告藏有攻擊性武器都不成立，好似係有汽油彈

你個應該係咩理據

楊振權唔知11月定12月就退休

D狗處理證物出錯

個官好快俾人調走

仲有邊啲覺得pk?
法律觀點我唔識
但係保唔保守同正唔正常係兩件事
潘/彭/楊明顯就係保守派
佢地嘅立場同抗爭者唔同
所以要重判抗爭者維持社會跌序係理解到

反而吳重儀式logic
口供不一致證明無夾口供
鄭紀航式兩重標準
個袋袋住索帶判一年
個阿伯插長毛熱愛社會判幾星期
真係無正常人可以理解到

第四被告

第四被告面對暴動罪之外，還被加控一項管有攻擊性武器的罪行，涉及物品是一個汽油彈和一支伸縮警棍。針對暴動罪的證據主要來自一段閉路電視的錄影片段，拍下第四被告被拘捕的過程，這錄影片段並非爭議事項。

關於管有攻擊性武器罪，簡單而言，警長58171作供表示當日他追捕第四被告，把他撲跌，雙方發生掙扎，第四被告擺脫再起身走（其實他在不遠處便給其他警察制服在地上），但警長檢取了第四被告遺下的一個背囊，他說在背囊裏找到一個汽油彈和一支伸縮警棍。

從影片所見，當警長和第四被告仍未在鏡頭出現的時候，行人路上已出現一支與案中的伸縮警棍極為相似的物件在地上滾動著(那時人群正向着銅鑼灣方向奔跑)，最後停在行人路近馬路的石壆位置。稍後看見警長與第四被告掙扎後，拿着其背囊，行到該位置蹲下執起一些東西。警長作供表示他所拾起的東西是他裝備之一，即是一支電筒。

但警長的解釋不能與影片所顯示的情況脗合，錄影片段所顯示的是，當該黑色物件在行人路上出現的時候，警長其實還在老遠的地方從後奔跑過來追捕示威者。之後他出現把第四被告撲跌，這位置與那件黑色物件在行人路的位置也有一段距離(約有廿多、三十呎)，不可能說該黑色物件是來自警長或第四被告的背囊。

由於警長未能就丟下電筒的說法作出一個令人滿意的解釋，主因是他所描述的事情發生經過並不與錄影片段相符，法庭不能倚賴警長的證供。控方亦沒有獨立證據顯示汽油彈和伸縮警棍的來源，因此，第四被告管有攻擊性武器的控罪不可能成立。

其實兩個滿官都判暴動唔可能單憑現場出現就砌入，上訴庭要反轉的話要花好大力氣去澄清法律觀點，而好明顯雙方都會上訴到終審

太好啦

楊太痴線

點同 今次係班狗叫人走自己捉蟲

M Poon絕對係釘官
乜撚都重判
乜撚都唔俾保釋
唔太關抗爭事

Chicago Hong Kong 7

我覺得真係盡快離開香港
去美國英國都好

屌佢老母老屈

仲有官講人話

政府應該要賠錢俾手足

班仆街律證師會唔會上訴

律政屍一定上訴

no 係老屈

潘敏琦？

黃瑞紅女士，由法律援助署委派的劉藹宜黃汝仲律師事務所延聘及鄒幸彤女士由劉藹宜黃汝仲律師事務所以義助服務形式延聘，代表第一被告人
藍凱欣女士，由法律援助署委派的鄭焯謙律師行延聘，代表第二被告人
王國豪先生，由法律援助署委派的張柱才律師事務所延聘，代表第三被告人
石書銘先生，由法律援助署委派的鄭瑞泰律師事務所延聘，代表第四被告人
潘熙資深大律師帶領吳宗鑾先生，由法律援助署委派的張柱才律師事務所延聘及陳曉姸女士由張柱才律師事務所以義助服務形式延聘，代表第五被告人
曾藹琪女士，由法律援助署委派的謝延豐律師行延聘及董皓哲先生由謝延豐律師行以義助服務形式延聘，代表第六被告人
李國威先生，由法律援助署委派的何謝韋律師事務所延聘及溫家榮先生由何謝韋律師事務所以義助服務形式延聘，代表第七及第八被告人

明明碌棍一早已經喺地下

律政狗邊到係正常人嘅地方
正常人都應該已經走左

咁難得

dllm仆街鄭狗
乜撚都推斷推斷推你老尾呀
睇下你上司up乜撚啦

Yes
Maggie Poon

罪名不成立就係最好的裁判

下面班裁判官見到黑衫黑褲就判有罪，話未有支肺冇可能要戴口罩

佢一向都CLS

仇栩欣單案係前副刑檢許紹鼎幫手打

許同前一哥梁桌然好似幾Fd

有幾位律師義助
連登仔成鳩日話律師借官司食大茶飯

成日都見到你
好欣賞你嘅堅持

濫捕濫告，黑警可恥

潘留番比大家屌
彭係梁天琦案用一條甩咗的暴動去加重判一條入左暴動我真係接受唔到 禁同入兩條有咩分別 簡直自己推翻陪審團禁
楊係黃之峰案d判詞已經去到人身攻擊示威者
我真係唔覺得唔關保唔保守事

仲有之前同現在專門處理jr ge人 我都幾肯定要係黨員先可以坐呢個位

Good

屌你老母判詞講撚到明係插贓

邊度有得down judgment

又快又會被調職 而家香港連持平都唔得

支那辦免檢出事 條垃圾陳話唔會影響免檢安排 痴撚線

開唔到

最叻老屈，冇證物都得，推斷你有罪就有罪

好官

判詞寫得咁正常，律政司應該會上訴

寫信支持返個法官

呢段時間辛苦哂手足了

之前幾位手足

而家反駁鄭立，唔係否定呢點啵，唔好轉移視線
而家個問題係革命嘅成本（ie革命者嘅犧牲）係咪要minimise先，呢啲唔叫留後路ok？
法治已死，但係法制未死，都叫做有得打官司，遇着某啲官有機會坐少幾年

食花生嘅鄭立梗係口響話革命成功彌補一切啦，因爲唔係佢上庭受審啊嘛

依個店名黎, copy去ig搵啦

如果蘇狗判 合埋眼都罪成

生豬肉幻想家

我意思係唔考慮立場先
淨係講logic

高院果啲把尺係傾斜一邊，但個logic仲係無錯
接受控方所講嘅野，唔同意辯方講嘅野
保守一邊因素加權遠遠超越自由派
佢地衡量出嚟個結果咪重判

裁判法院果啲係logic問題
正常人係follow唔到個思路
兩者都幾唔同

小心大波驊回馬槍

有能力走個班咪又係港韭

暴佢老母！

已經回緊，但應該要終審先有解決

彭呢個logic 你覺得唔係logic? 我只可以講我覺得係
我完全follow 唔到佢點解可以用一條甩左既罪做基礎去判另一條罪 禁我都可以用恐龍滅絕都係而家香港黃絲造成去判la

最驚律政屍又出黎吠

令人鼓舞嘅消息

義助幾位全部係最近幾年先CALL BAR, 無人LEAD其實LEGAL AID唔會安排打到暴動案

中立

你老母佢下面班mag狗
口供不一無抄低照當誠實可靠
全部食撚屎啦

港共一定會上訴重審
7位手足攞返passport之後
即刻離開香港啦!

樓主pin!

屌你老母有九隻狗俾負評

法援真係睇好唔好彩

本身就唔應該告。 開心條撚。 底線又降低

沈小民 呢單同魚革 判得咁兩極既

想問呢啲案律政司係咪仲有得上訴？
諗起之前14歲嗰兩個小朋友
大波驊慘死一百次都唔撚夠

佢哋唔係近呢幾年call
你睇清楚啲先

一個call咗廿年
一個以前做檢控官做咗好耐

法制未死
咁你可唔可以無限課金？
宜家612又冇錢啦
你課完今次
下次再課？
支共一日唔倒台你可以繼續課？
法制死左個時候你又打算點？
佢對minimise犧牲個觀點就係一係一開始就唔好革命抗爭做翻個韭菜
一係就革命革到底
到喉唔到胃既抗爭之後一定帶黎更大既犧牲

10隻黑警偷偷留下負評

佢地根本9告, 佢地無成本架, 反而起左寒蟬效應. 警告和理非一捉到就會告暴動, 因為佢地覺得濫捕已經唔夠勁. 告到當BONUS, 告唔到未恐嚇, 根本WIN WIN 雙贏

都話我唔考慮法律問題
如果好似你咁講完全無法律基礎
自然會上訴
終審法院幾年前未紅掛

自相矛盾
不一致係基本思考問題
正常人都唔應該犯

咪撚係度講埋d廢話啦 判左無罪叫人唔好開心
依家事實係被濫捕左 黑警同控方就係要濫告你
係法治咁撚腐敗既情況下判暴動無罪都唔開心得

無論技術上無得上訴都好

拿拿臨出國避一避，而家班政權同藍絲已經失去人性理性，小心被人針對

呢d post都放負，cl7s

法援係唔派咪無做過嘅人
所以612先要搞第二個大律師
吸左exp後就可以接法援case

我都係咁話，去英國放個假先

鄒幸彤(2016) Ferrida Chan (2020), Ernie Tung (2019), Eric Wan (2019) 點唔係近幾年,主辯七位當然資歴好耐

唔好再屎中採珠

奶腳法官幻想示威者殺人放火再屈人坐監唔等於沈小民好
係任何有法治國家呢班官都係有問題

咁影到有掉樽的

雖然掉樽未至撚多行為不檢

想走有幾難？
近近地台灣讀書移民十幾萬都夠
而且成日面對支共直接威脅唔會比人屌逃兵啦掛

!!!!!!!

#3

等陣先 鬼明你講咩
你講緊junior嗰幾個

咁正常legal aid cert唔會批兩個counsel打一單暴動嘅我諗

連狗不如公開下邊10個會然負皮左

終於正常cm

*我明

咁講啦
Fresh call學吓嘢 唔收錢都無所謂啦

大波樺表示準備放佢班doj賤種狗咬人

有道理你咪講
事實層面你喜歡可以反駁

就判辭來睇，上訴重審加藍官隨時告得入番

就係唔開心得。 大家已經麻痺曬。 除左事主同事主親人朋友，我唔覺得外人有資格開心。

我寫得衰所以正正612個第二位大律師計劃就補到位,如果一路無機會打就唔會第時可以qualify

又要比人投訴了

睇完成份判詞唯一想講嘅係
DLLM律正屍死黑警你點撚樣做野架
個官由頭屌到班仆街落尾
無一隻狗嘅證供係有用
根本成單case一開波就唔撚使打

難得一次人話

何俊堯

咁冇天理

立場做左統計
宜家只係頭十幾單暴動案既開始
但仲有六百幾宗未判
會係一個持久戰
律政司一定係初期呢批案攪好多野
令到往後六百幾單更易入罪

上環果單咬住唔放係咁解，不過好似我樓上所講，兩個唔同區院法官都判甩，上訴庭就算推翻，都會再上訴去終審。

甚至我會覺得上訴庭都唔會推翻，因為個法律觀點太痴線，Riot from Home

等睇律政司上訴

警員13970,警員15126,警員4906,警員14620,警員8137,偵緝探員17534,警長58171,警員6798,警員9567

代表第六被告人的曾大律師向法庭指出，除了圍觀的市民外，有關的片段顯示不同的人在暴動現場出現幹著不同的事，例如證物P130(1)看見有人嘗試阻止現場情況升溫，在軒尼詩道1號外面的大型路障燃燒的時候，有一名戴着防毒面罩的人曾拿著供應飲水機的大型水樽向火堆倒水，之後亦見一個人拿着小型滅火筒射向火堆，另外證物P130(2)的片段中更見到在19:45時有兩名沒有任何裝備的人在火堆前面自拍。

真 請pin

請立即買機票去英國

點解唔負皮得

開心完，下單判有罪，好嬲好嬲，完，之後仲有六百幾單，仲未計大波樺會改控罪

好官越嚟越少

好波

你俾負咪負囉邊個唔俾你條傻鳩俾負

係正常官

希望律政屍唔好上訴

唔使下一單, 你日日有睇法庭case就會發覺日日都咁負架啦
難得有手足甩到重罪梗係開心下

恭喜

咁我之前反駁你Charles Ching個女去家事法庭審案唔係「流放」
你有乜回應？

沒有暴徒

開心，但律政屍一定會上訴

加拿大高層正式要求Beverley McLachlin 從香港法院辭職

#68 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

仲有呢個呢？
Should consider = 正式要求？
Former minister = 高層？
一有人指出你錯處，你就話人空白帳
依家你又話事實層面可以反駁，有道理就講

原來你都講道理

仆街肥驊多數會上訴

大公文匯一定出報公審呢位法官, (就似連登舊有翻版)
之後律政師就將勢上訴

上訴又點？
除非佢有片影到佢做過d咩暴力行為啦
唔係既都係收皮多

我地正義既律政屍多數上訴 手足避下好

DOJ一定上訴

今時今日上庭好似抽獎咁

有啲官用推理/讀心/不一致嘅口供入罪

今次又用返無罪假定判不成立

不過抽獎概率大概同中百佳現金卷差唔多

連狗不如公開下邊12個會然負皮左

希望之後律政司唔會起訴到

上訴無成本
又可以再煩下d手足

agree

嗰法官肯定會被人搞 好似何官咁

鄭立開宗名義叫人唔好打官司n次
有撚扭曲佢咩屌你老母喺度盲撐
你同美國左癌一樣咁戇鳩

已經估到黨報份標題
「曾經正義法官已被黃屍勢力腐化」
沈當年魚蛋釘死好多手足

下，又搞多你一鑊好開心咩
又有擔心多次
如果真係比佢地鳩判又死

值得慶賀

E D 先叫法治

沒有暴動 只有暴政

之後律政司上訴咪又係判返重d

好人一生平安
但doj好快會上訴
建議手足避下先

呢個應該係正常educated邏輯理解到嘅法律判決

佢e篇文有撚講錯？
飯民司法覆核除左送錢證明法治已死有幾多次牽制到政府？
司法覆核等於用支那定既規矩去告支那完全係制度下抗爭
將咪撚制度下抗爭比錢政府扯到去同普通法刑事打證據不足既你仲弱智過班左癌

根本就係啲紅官狗官 話撚曬事

蘇文隆 郭偉健個班

冇證據都屈到你有證據

好快沈官又會被轉去另一個法庭

我部份同意佢個論點
不過佢好似真係完全唔認識乜叫司法覆核

1. 篇文同內容農場無分別
條友以為自己係乜大師，不過佢學養真係唔夠

2. 唔籌錢去司法覆核同唔捐錢去612 援助辯護刑事控罪係兩回事，真係唔可以混為一談

‘打官司不能根冶問題 不等於唔應該打
正如早睡早起注意飲食 醫唔好cancer 不等於因此唔應該做’

仲有打官司既有親泛民都但有好多本身冇參與政治

講大話俾人踢爆後
就重複啲駁撚哂既詭辯

都幾肯定會上訴

班曱甴憑咩不悅 屌佢老母

好難，沈小民判辭包實晒

想問司法覆核邊個ground係支那定？
Procedural impropriety?
Wednesbury unreasonableness?
Illegality?

求教

咁 constitutionality 真係支那定

屌你老母臭閪

邊都有得睇番

Well yes
Constitutional check yes
But not judicial review...
篇文基本嘅概念都冇搞清楚

打刑事都可以叫焗住課金都要打
司法覆核e種打官司已經唔係早睡早起注意飲食
直頭係明知做火車頭極大機會會生cancer都要繼續一日幾包煙點早睡早起注意飲食都冇撚用

Judiciary個網有判辭

你屌我冇用
要屌就屌港共

個仆街律政屍肯定又上訴

狂賀

喺高院審？ 對下級法院有約束力？

何以見得？

回血

IG shop
去英國開都得

好快班藍屍紅媒就批鬥個官

司法覆核打到尾就迫佢鳩判/釋法
香港司法排名由第5跌到8x位
就係因為哩啲官司
學你班柒頭講唔打就唔會咁

淺黃最撚多就係錢
佢哋最大貢獻就係課金做哩啲
但叫佢哋捐錢‘革命’係冇撚可能
而你同鄭立係根本講唔出exactly捐去做乜會更有用
仲虛撚過biden啲政綱

鄭立之類垃圾
只係將所謂有用推到天咁高
以此做理由反對任何其他方法

乜撚野叫兄弟爬山
瞓撚咗一年？

DOJ班撚樣係咪又會上訴

只有經過上訴嘅案先成為案例
對下級法院有約束力

有無程序DOJ可以推返無罪嘅裁決？
定只可就法律問題上訴，
結果點都唔關被告事？

暴動分裂師

Procedure 程序問題一向人大定
legal 即係法律條文問題都係人大定
Wednesbury unreasonableness好似黨安法未審先坐
班狗官跟到十足十個Judicial review都好清晰啦
除非班狗連自己定既規矩都唔跟否則根本冇得玩

公正嚴明

條友5毛
成日見

即block

通街都係處都成日比人屌五毛啦又唔見你講

106. 雖然沒有發生在第五被告人身上，但本案確有被告人在被捕後身體多處受傷，在辯方的角度來看，他們會認為有關警員使用了不必要的武力，甚至是非法的武力。又例如影片 也顯示有多名防暴警員，舉起警棍，擊打第六被告人，導致他頭破血流 。

107. 警察是執法人員，換句話說是按法例行事，本席相信他們對於使用武力是有一套規則要遵從的，假如他們的執法沒有按規則行事，因而有人站出來提醒他們要按法例行事，這做法也許會令一些警員感到不悅，但若要控訴該人暴動罪，本席看不到該人又如何會成為暴動的一份子。

你啲法理概念係邊度學返嚟？
完全唔明你講乜
國安法關Wednesbury unreasonableness 乜事？

仲有我講緊既係jr doctrine 有乜grounds of judicial review
本地法律係人大制定？

死黑警鳩拉，正仆街

108. 第五被告人當晚叫警察克制，不要開槍等明顯是提醒他們不要肆意使用暴力；至於叫警察給予市民足夠時間離開，這其實也是配合警方的呼籲，警方對示威者作出警告時也叫他們盡快離開。以上種種根本不可能令人想像第五被告人當時有着破壞社會安寧的目的。

109. 控方亦沒有提供證據顯示第五被告人與暴動分子集結在一起，那段影片看見她在一群黑衣人中出現，但那班黑衣人當時沒有做什麼，也不見第五被告人與任何黑衣人有交談接觸，不到幾秒她便在鏡頭以外消失了。第五被告人看來在那𥚃視察一下環境多於一切。這些證據絕不足夠支持第五被告人與暴動分子集結在一起。

110. 在這階段，本席認為控方未能提出表面的證據支持第五被告人當晚出現，是與暴動分子集結和與他們有着「破壞社會安寧」的共同目的; 這樣薄弱的證供，連非法集結的罪行也支持不了。

111. 本席認為一個陪審團得到適當的引導後也不可能把第五被告人定罪，因此行使酌情權把案件在現階段終止，裁定第五被告人毋須答辯，有關控罪予以撤銷。

相比琴日掟水樽呢單

15歲少年疑示威現場掟水樽 彭亮廷裁定罪成 還押壁屋候判
對於警長未能在現場尋回涉案水樽，裁判官指，不覺找不到水樽，會影響警長的供詞，「這不是疑點」。裁判官又稱，雖然辯方提出三個可能性，包括從來無人掟水樽、有人掟物品但不是水樽等，但尚有一個可能性是辯方沒有提出，「或者故意無提」，就是被告掟完水樽後，有人故意收走或踢走。

感動

第六被告人

112. 針對第六被告人的證據主要來自警員4906，他當晚穿着綠色防暴裝束當值。

113. 他作供說當他們推進到軒尼詩道與分域街交界時，看見前方在盧押道附近聚集約100人，人們正在叫囂及不斷以雷射筆射向他們。聚集的人群大多數穿着黑色衣服、頭戴黃色頭盔、有護眼罩及戴着粉紅濾罐的防毒面具。

114. 在7時50分，小隊指揮官命令他們向前急速推進，上前拘捕在盧押道非法集結的人。當他跑到去軒尼詩道89號華寧大廈外看見第六被告人(身穿黑衫、黑長褲、黑色運動鞋、黃色眼罩、粉紅色防毒面具和灰色頭巾、灰色手套)，正背着他跑，警員抓着他背囊的手帶並大叫「警察、咪郁」。

115. 第六被告人沒有理會，不斷掙扎，擺動雙手，意圖擺脫，警員於是用左手向他左邊肩膊擊打了一下，但對方仍然掙扎，雙手不斷擺動，於是警員再向他左手手臂同一位置擊打一下，然後，其他同僚趕到，一起把他制服。

116. 代表第六被告人的曾大律師向警員播放一段錄影片段 顯示第六被告人坐在一間「7–11」門口，頭破血流，警員同意從畫面見到很多血，他相信地上的血是從第六被告人額頭流出的。

117. 曾大律師透過盤問希望帶出辯方的說法 - 第六被告人當日流血受傷是因為多名警員包括警員4906向他使用過分武力，以警棍瘋狂擊打他所致。

118. 從錄影片段 可見，有五至六名防暴警員多次向第六被告人揮動警棍，但警員4906回答辯方律師質詢時，否認自己曾以警棍擊打第六被告人頭部，而他亦不清楚其他同僚有否擊打第六被告人頭部，他還強調自己沒有留意其他同事的行為。辯方律師花了相當時間重複提問，並向證人指出影片中看見數名防暴警舉起警棍敲打一名人士，證人才最終回答他看見警棍，但仍強調那證實不了他們在擊打那名示威者。

119. 警員對於制服疑人都是受過專業訓練，學懂如何以最低武力去制服他人，以當時情況而論，第六被告人已經給五至六名警員圍著，當時在其身上亦未見有攻擊性武器，在六對一的情況下，本席相信這班專業警察絕對可以徒手制服第六被告人，不用出現流血場面。

120. 警員4906回答辯方律師關於警務人員有否使用過分武力擊打第六被告人方面的提問，明顯是在迴避。面對客觀的事實 - 錄影片段，他仍選擇不講真話，顯示這名警員並非是一名誠實可靠人，法庭無法確定他的證供那些是真、那些是假，因此不會依賴。

竟然係審死人

CCTVB報呢單個時個官屌班黑警個D提都唔敢提

112. 針對第六被告人的證據主要來自警員4906，他當晚穿着綠色防暴裝束當值。

118. 從錄影片段 可見，有五至六名防暴警員多次向第六被告人揮動警棍，但警員4906回答辯方律師質詢時，否認自己曾以警棍擊打第六被告人頭部，而他亦不清楚其他同僚有否擊打第六被告人頭部，他還強調自己沒有留意其他同事的行為。辯方律師花了相當時間重複提問，並向證人指出影片中看見數名防暴警舉起警棍敲打一名人士，證人才最終回答他看見警棍，但仍強調那證實不了他們在擊打那名示威者。

119. 警員對於制服疑人都是受過專業訓練，學懂如何以最低武力去制服他人，以當時情況而論，第六被告人已經給五至六名警員圍著，當時在其身上亦未見有攻擊性武器，在六對一的情況下，本席相信這班專業警察絕對可以徒手制服第六被告人，不用出現流血場面。

120. 警員4906回答辯方律師關於警務人員有否使用過分武力擊打第六被告人方面的提問，明顯是在迴避。面對客觀的事實 - 錄影片段，他仍選擇不講真話，顯示這名警員並非是一名誠實可靠人，法庭無法確定他的證供那些是真、那些是假，因此不會依賴。

連沈小民都睇唔過眼

如釋重負

本地法律base就係人大有最終潛建權個支腐乳都可以話唔係人大定？
你問judicial review我咪用黨安法同你講人大定既法例條文點寫狗官咪點跟

127. 警員第一眼看見第八被告人是站於人群前排，當他追上前與他距離大約20米的時候，第八被告人才轉身逃跑，最後給警員抓獲。明顯第八被告人是警員14620一個追捕的目標，但他卻說並無鎖定拘捕對象。在沒有鎖定拘捕對象的情況下，他又如何會在一定距離外集中注視第八被告人並仔細記下他的裝束？縱使接納他的視力極好，這樣的證據也難以令人相信事情是這樣發生。因此，本席並不接納這名警察證人的證供。

第三被告人一手持磚一手持傘

138. 代表控方的張大律師指出從錄影片段 看到第三被告人當時左手拿着貌似長遮的棍狀物，右手拿着一塊磚頭狀物體，而該塊磚頭狀物體稍後便在第三被告人衝出馬路後從他身上跌在地上。

139. 本席重複多次仔細觀看有關錄影片段，對於張大律師的說法本席不敢苟同。從影片所見，逃跑中的第三被告人看見另一人在馬路被警察抓獲，他嘗試回頭但未及接觸該人已給另外的警察撲跌在地上。整個過程，本席看不見他手上拿着任何東西，而當他被撲跌那刻，他的身邊有一陣白煙(本席相信是來自催淚彈的煙幕)。

逃匿

140. 對於逃跑一事，法律是有嚴格的規定。除非法庭能夠肯定該人逃跑，其唯一目的是畏罪而逃，別無他意，否則法庭不能倚賴有關證據作出相關的結論。

141. 代表第六被告人的曾大律師陳詞指法庭不能忽略逃跑背後可有很多清白的原因，其中包括應警方的警告離開，或是由於當時的社會環境而產生對警方的恐懼，或是對人群一擁離開的自然反應。

142. 她引述從錄影片段 看見第六被告人在花旗銀行外被至少六名警員圍住制服的畫面，看見多名警員屢次用警棍擊打第六被告人。

143. 有關警員沒有承認使用過分的非法武力，但市民看在眼𥚃，因而產生對警察的恐懼，他日一旦遇上警察而逃跑，這可能性是實在而並非憑空臆測出來。在本案，本席認為控方未能排除其他逃走的清白原因，因此，本席不會把被告們逃跑一事視為對他們不利的證據。

Do you know the difference between judicial review and constitutional review??

好感動 多謝沈官

143段都幾重要
見到黑警而走係可以理解
同mag court果班垃圾睇法完全唔同

正常判決

《刑事訴訟程序條例》第51(2)條

165. 最後，張大律師要求若法庭一旦裁定暴動罪不成立時，法庭亦要根據《刑事訴訟程序條例》第51(2)條，考慮較輕的交替控罪，即《公安條例》第18條下的非法集結罪。根據其在庭上所作的陳述，張大律師的意思是指若法庭認為當時場面不足以構成暴動的時候，法庭仍要根據非法集結的罪行來考慮。

166. 第51(2)條所指何事，其實就是俗語所謂「大包細」的罪行，當某項罪行在法律上的定義必然包括另一罪行時，若法庭裁定該某項罪行不成立時，可考慮其所包括的另一罪行是否罪成。

167. 一般情況而言，這是自然不過的事情，但套用在本案的情況，本席認為張大律師所提出的要求在邏輯上有點説不通。理由很簡單，按照控方案情，當有關被告人被拘捕時，暴動情況已經出現了，原初的非法集結已發展成暴動；換句話說，有關被告人在被拘捕前的一刻，他們已經身處暴動的環境中。若法庭基於某些理由認為他們沒有參與暴動，那麼亦不可能達致參與非法集結的結論，因為那時非法集結的情況已不存在。

168. 本席向張大律師查詢控方的立場，得悉控方並非指有關被告人參加了較早時的非法集結，而在未出現暴動的情況前便離開了，因而構成非法集結罪行。

169. 無論如何，根據以上本席的裁決，控方未能提供任何證據顯示任何被告人在被拘捕前曾參與軒尼詩道與盧押道一帶的暴動; 既然沒有參與，有否非法集結出現，法庭也不能根據第51(2)條把被告人判處較輕的控罪。

結論

170. 從以上的分析可見，即使把被告人看成與之前的事情有關，他/她是參與暴動的一份子並非是唯一合理的推斷。本案控方遇到的最大問題是沒有證據顯示被告人在被拘捕前的作為。
171. 基於以上所述，本席認為控方未能在毫無合理疑點下證明有關控罪，裁定所有被告人面對的控罪罪名不成立。

睇晒成份判詞，控方onL99到一個極點，只著重咬人果下，但無辦法證明被告之前有斷正參與暴動，但都夾硬告人再諗住大包細。

點撚知黑狗口供甩甩漏漏，仲斷正砌生豬肉同明明見到亂打人都話無，沈官完全無位去判入暴動罪，大包細仲比佢一野ban鳩埋

裁判釘官果d上訴啦

聽日有冇庭開？

呢啲判詞會唔會好易俾DOJ入

冇,星期日唔開

唔會，睇晒就知，控方根本無其他野support被告斷正，只係跑得慢就咬暴動

咁手足要當座釋放後即時離境

要準備定搵佢了

好似唔可以一罪兩審

呢個本身證物鏈已經好有問題

上環果單仲上訴緊

下 高等法院原訟法庭都係案例bo
Btw doj 點會放上高院審 佢哋太驚陪審團

同埋隻蓄聾無誠信

點知奸有奸輸

法律觀點上訴唔代表唔關被告
湯案只係少數

嗰單係釐清共同犯罪原則於非法集結及暴動罪嘅應用性,不論結果如何並不影響原審無罪判決

無罪就快d去旅行賀賀佢

經過上訴唔一定係上訴庭
裁判法院上訴咪原訟庭審，會成為案例
同埋係得高院原訟庭經公訴程序嘅刑事案先有陪審團
其他係無嘅

原來星期六會開庭？早知今日去旁聽見證感動時刻清官一生平安！

尋晚有開法夜聲援post, 不過較夜

我覺得之後愈來愈多被告會跟141-3咁辯解
現實係有好多和理非係走唔到,一定覺得理由未必最好但為啖氣咁講
大量既新聞片段都可以助證10月之後根本圍捕係講緊成個地區
咁唔走又比人拉,走又走唔到咁 ,跟返呢單既律師咁講,咁警方係想被告走定唔走?
唔通一拉就有共同目的參加非法集結咩

不過到時就真係睇官

但會影響其他暴動罪，包括呢單

判辭寫得好清楚無罪係基於控方證人唔可靠
呢點係不容上訴

相信圍捕case都會跟呢單去拆，無片影到斷正根本無理據去咬人暴動

第一，法庭會問相關法例是否有「合理目的」。對「非法集結罪」及「暴動罪」而言，其目的不外乎「公眾秩序」和「安全」等理由。「目的」的合理性機乎不可置疑。

因此，法例會進入第二和第三階段測試。首先，法庭會問法例是否達到該目的的「必要」手段；若是，法庭又會問實施這手段的後果，對社會大眾和個別個體而言是否「合乎比例」，即不超出為實現該合法目的所須要的限度。

e篇文個問題漏左一樣野
支共核心一向都係國家利益面前社會大眾微不足道
香港法庭普遍認為符合國家利益一樣符合大眾利益
因為佢地已經講明唔會考慮政治問題而忽視政府眼中既國家利益同大眾期望既大眾利益既差距
簡單黎講只要條文睇落符合國家利益/大眾利益你JR勝算基本上0
最多就係離清d寬過西隧既條文/提港共點改法例

你要問係香港judicial review 同 constitutional review有咩分別根本冇意義
law只係rule 想點改就點改你冇能力係合法渠道阻止支共

呢單無約束力
但係DOJ上訴湯杜果單就有影響
仲要影響好大

2017年審死人判七十二歲阿叔食魚旦逃跑係避責
2020年，審死人係咪畀警察打過？

奸有奸輸，黑狗叫人走又進行驅散

沈清官

你on9啊，記唔記得旺角案啊

果單我睇終審見，但Dept. of Joke贏面真係唔大

認同七位人士要走
而定律政司就陳虹秀案提出上訴
留低有九成機會要再面對官司

咁其實關我撚事咩

9成又有藍絲出黎造新聞投訴

律政司就陳虹秀案提出上訴

屌

比你講中

原審就算冇事 DOJ都係發哂癲死都要上訴

乜撚野
淨係上訴佢而其他6個唔上訴？
根據呢份判辭就算佢表證成立
今日嘅判決都一定係無罪

其實未有判決書都急放上訴，好唔明唔想比你走

佢果單係沈小民一開波已經判表面證供唔成立，而Dept. of Joke未等理由已經入紙上訴，原因就係唔係被告離開香港

我指高院原訟刑事非上訴案 裁判法院都好常引用
Btw高院刑事非上訴有非公訴架咩我孤陋寡聞

Department of JOKE AKA律政屍

都未過DOJ嗰關

我general 禁講炸
但do joke 可以用偏頗丶實質不公上訴 啦 我都覺得無可能上訴到 但唔好低估法庭同doj
最新消息：doj就陳虹秀上訴

盡快出去申請政治庇護

有冇人識佢哋快啲叫佢哋即刻走 遲下上訴又可能走唔到嫁啦

個官

個7位手足而家係無罪 應該可以出境
有冇人通知下佢地去下旅行
短期內唔好番香港住啦

Btw 有冇人可以講下 doj上訴 啲bail 係點？被告唔一定有bail? I mean 可以無bail 自由身活動嗎
我真係完全冇呢方面知識

依家自由身啦
可以隨時走

另外，沈官又認為，兩名作供警員當中，至少有1人沒有作出誠實證供。沈官認為被告頭部受傷是客觀事實，但兩人分別供稱，自己和同僚均沒有毆打被告頭部。然而，被告被帶上警車時，頭部已出現傷口，故推斷被告傷口是由被制服至被押上警車期間造成，警方是唯一可能的施襲者。兩人供詞均無法解釋被告的傷口，沒有向法庭道出真相，削弱了其證供可信性。

沈官指出，警員以合理武力制服疑犯時，要確保疑犯不會遭受非法暴力對待，否則或會遭刑事檢控，又指曾有警員因使用非法暴力而入獄，兩名作供警員動武時應額外留意。

沈官上次又係睇唔過眼被告比狗狂打，然後班狗又話唔知點解，一野否定班狗作供。

今次又係咁，有被告比狗狂打，狗又話唔知，有埋片都唔認，沈官即刻拒絕接納作供

其實無
原訟庭刑事案原審一定係經公訴程序

原訟刑事上訴案點引用？
都無判案書，事實裁定由陪審員做
定你指量刑？

遠走高飛

要睇案情，計正仲係自由身，但今時今日可能老屈

唔係判無罪當日immd都blacklist?

應該只有高院由陪審團審嘅case
律政司係完全唔可以上訴

除非上訴庭裁定改判定罪或者發還重審,否則現階段係一個無罪嘅自由人

計正就係自由身，今時今日真係唔撚敢講實

分組賽入面所有球隊0-0關你撚事咩

DOJ死咬就預左
睇下佢提出到咩法律觀點
DOJ應該係想建立一樣野
不論任何情況都不應於抗爭現場出現，否則暴動

Btw我覺得今日脫罪果啲好盡快走

判詞好合理，不過放在而家嘅港共政府眼中，係好危險。

尋人 OMB

係，但呢樣推翻無罪假定呢樣重要普通法原則，好夾硬

OMDB

不論任何情況都不應於抗爭現場出現，否則暴動

陳直頭係工作中 唔係點會表證不成立

Btw 而家陳冇bail 可以出境

社工睇個樣點都唔走嫁啦
當佢去旅行未返 咁當接納上訴 佢唔出現會當輸
定佢可以搵律師照辯護睇結果再作決定?

香港冇缺席審訊
最多出拘捕令

法律觀點 引導陪審團出錯....

丫 should be

陪審團裁決控方冇得推翻

我真係好想知陳虹秀有咩好抝

律政司指出，質疑法官裁定陳虹秀表面證供不成立時，有關裁決是否屬於「明理、妥為顧及考慮因素並向自己發出適當指示的法官均不可能達致的結論」

Btw我都覺得走一排非壞事
Btw 潘熙真係好勁

墀土

陪審團在合適引導下作出事實裁斷係無可推翻
但法律觀點丶法官引導陪審團出錯係可以上訴
其實區院事實裁斷都係不容上訴 但dept of joke咪又係上訴
裁判法院事實裁斷 dept of joke指引都唔可以上架
唔好低估dept of joke

仲要勁到判辭都未出已經入定紙
我都想知個官份判辭寫到咁，可以點以法律觀點上訴

呢單嚟睇我覺得曾藹琪勁堅

可喜可賀！

咁樣係則面部份回應咗五大訴求中六九暴動定性

畀鬱， 冇在無事

難得一見清官.

上你老母閪咩 縮番埋啦咁想上訴自己私人告囉

支持

唔好咁開心
佢判有罪果啲都重手架

律政司可能會決定上訴

上左喇

但佢好多都判無罪